
\medskip

La population d'une ville A augmente chaque année de 2\,\%. La ville A avait \np{4600} habitants en 2010.

La population d'une ville B augmente de $110$ habitants par année. La ville B avait \np{5100} habitants en 2010.

Pour tout entier $n$, on note $u_n$ le nombre d'habitants de la ville A et $v_n$ le nombre d'habitants de la ville B à la fin de l'année $2010+n$.

\begin{enumerate}
\item  Calculer le nombre d'habitants de la ville A et le nombre d'habitants de la ville B à la fin de l'année 2011.
\item Quelle est la nature des suites $\left(u_n\right)$ et $\left(v_n\right)$ ?
\item Donner l'expression de $u_n$ en fonction de $n$, pour tout entier naturel $n$ et calculer le nombre d'habitants de la ville A en 2020.
\item Donner l'expression de $v_n$ fonction de $n$, pour tout entier naturel $n$ et calculer le nombre d'habitants de la ville B en 2020.
\item Reproduire et compléter sur la copie l'algorithme ci-dessous qui permet de déterminer au bout de combien d'années la population de la ville A dépasse celle de la ville B.

\begin{center}
\begin{tabular}[]{|l|}
\hline
def année ():\\
\hspace{0.6em} u =4600\\
\hspace{0.6em} v =5100\\
\hspace{0.6em} n =0\\
\hspace{0.6em}while ... :\\
\hspace{1em} u =...\\
\hspace{1em} v =...\\
\hspace{1em} n =...\\
return n\\
\hline
\end{tabular}
\end{center}
\end{enumerate}
\vspace{0.75cm}

